Apesar de muitas vezes ser uma leitura dificil , por causa de o tipo de linguagem usado , de os poucos paragrafos , de as falas sem travessões , apenas separadas por virgulas ou ponto final . 
Eu esperava bem mais de Ensaio Sobre a Cegueira . 
Esperava um livro fantástico e impressionante , mas em o fim acabei bem decepcionado por conta de alguns motivos . 
Por fim Saramago adora enrolar , o livro é repleto de frases de 8 , 9 linhas que não dizem nada , sendo simplesmente uma sequência de palavras que não adicionam nada - por exemplo : " O primeiro de a fila de o meio está parado , deve haver ali um problema mecânico qualquer , o acelerador solto , a alavanca de a caixa de velocidades que se encravou , ou uma avaria de o sistema hidráulico , blocagem de os travões , falha de o circuito eléctrico , se é que não se lhe acabou simplesmente a gasolina , não seria a primeira vez que se dava o caso " - , assim como inúmeros trechos que não adicionam nada A A história . 
O ritmo de a história é um tanto quanto inconsistente , em o geral é tudo meio lento e talvez por o volume de texto tem - se a impressão de que a coisa não está evoluindo . 
Os personagens principais são muito mal desenvolvidos , interpreto isso que o autor queria colocar o foco em o ' todo ' , mas é um tanto quanto estranho acompanhar um grupo de personagens tão simples . 
E a conclusão de a história me pareceu um tanto quanto preguiçosa , pra não dizer meio que vazia , afinal muito de o propósito de todos os acontecimentos acabaram se perdendo em o desfecho . 
Nunca sofri tanto para ler um livro . 
Mas , realmente , depois de ter lido , Memorial de o Convento , A jangada de pedra e outros mais de o Saramago , tenho a dizer que esse livro me atormentou e não voltarei a lê - lo tão em breve ! 
Em o entanto , acho que criei muita expectativa e quando o final realmente chegou , não achei tudo aquilo ... Para mim , foi só bom . 
Confesso que em o começo não gostei . 
A falta de pontuação ás vezes me confundiu por o fato de não saber se era a personagem quem estava falando ou o narrador . 
Em uma palavra : chato . 
O que chega a os dois únicos pontos negativos de o livro : 1º é a questão de que os capítulos são imensos , quase que intermináveis , o que deixa a leitura mais lenta , pesada , massante . 
Outro ponto negativo é exatamente isso , em certos pontos fica dificil de prosseguir com a leitura , o livro fica muito massante . 
Mas confesso que este não está em a lista de os meus livros preferidos de ele . 
Mas achei o final mto triste , não gostei não . 
E também não podemos esquecer o Larry Douglas , que eu particularmente detesto , mas isso só vocês lendo para entender . 
Não é uma obra prima literária com certeza , mas Sidney Sheldon tinha um dom que poucos tem : ele sabia como contar uma história e principalmente uma boa história ... Este é um de os melhores livros que li em minha vida . 
Chato , entediante , repetitivo 
Desisti de todos os demais títulos , não consegui terminar a leitura . 
O enredo é fraco e nada bem escrito , deixou muito a desejar . 
Li por ler , emprestado de um amigo . 
Com todo o respeito a quem gostou , mas sinceramente não consegui entender o que faz esse livro ser considerado bom . 
Achei a narrativa pobre , a história muito forçada e extremamente mal contada , os personagens " murchos " . 
Insisto : com todo o respeito a quem gostou , mas esse livro é desprezível . 
Não sei se recomendaria esse livro , penso que não com tantas opções em o mundo . 
Como disse em o título , o início de o livro não anima muito , pareceu bastante arrastado . 
Hoje a leitura fluiu mais rápida , mas depois de ler tantos livros de o Vonnegut e de tantos outros autores , eu acho o Sidney Sheldon muito prolixo e as vezes os mistérios são meio previsíveis . 
Ruim , uma estória muito previsível , como em todos os livros que ele escreve . 
Kate pode ser inteligente , mulher de negocios , linda ... mas parece que nao tem coração , passa por cima de td e de todos por a Empressa ! 
Odiei o que ela fez e as consequências que isso causou em a vida de pessoas que nasceram inocentes e que , tenho certeza , não teriam sido corrompidas se Kate não tivesse feito o que fez . 
Mas não daria um ' dez ' a um livro cujo personagem , pra atingir seu ' final feliz ' , controlou , manipulou e destruiu vidas em o processo . 
Em o inicio eu fiquei com a impressão de ser um plágio de O Conde de Monte Cristo , mas só a primeira parte é parecida . 
Mesmo assim , achei algumas partes de a história previsíveis e o final um tanto quanto tosco . 
Você tem uma protagonista burra que dói que faz uma besteira atrás de a outra , acaba presa por um crime que não cometeu e entra pra faculdade de a malandragem em a penitenciária . 
Parece legal , mas dá sono . 
Agora , os personagens , os relacionamentos e os diálogos são muito fracos . 
Os personagens passam a se amar e a se desamar de uma hora pra outra e eles são completamente volúveis e superficiais . 
Não é um romance como pretende ser e nem é original ; é uma coletânea de contos sendo vários de eles pirateados , inclusive um de escritor brasileiro . 
O início de a história em nada se relaciona com o meio ou o final . 
O livro é envolvente e tal , te prende em o começo , mas de o meio pro final parece meio forçado , o autor meio que começa a inventar histórias demais , não havendo uma ligação coerente entre elas , fica uma impressão de que se está lendo algum tipo de livro seriado , sei lá , com várias histórias diferentes em o mesmo livro . 
Se não houver coisa melhor 
Se Houver Amanhã não é tão ruim quanto eu imaginava , é claro que o livro não é um 5 estrelas , a prosa é pró lixo , superficial de mais , não permitindo que vc se apegue a os personagens e torça por eles . 
Apesar de as cinco estrelas , o livro possui alguns pontos fracos : A história em si é um pouco exagerada , principalmente por as barbaridades que acontecem em a vida de Tracy . 
O fato de a narrativa ser muito dinâmica e de não se abster em uma mesma situação por mais que algumas poucas páginas , faz com que alguns trechos se tornem ainda mais exacerbados . 
Enredo mirabolante , trama envolvente mas chega a haver exagero . 
nao chega a ser o melhor romance .... Gostei de o livro ... Não é uma historia maravilhosa mas ele te prende bastante ... so q alguns roubos de a protagonista foram sem muita explicação ... mas vale a pena le - lo . 
Parece uma versão mais recente de a coleção Bianca e outros de o gênero . 
Constrói uma imagem patética de a heroína , que tem que passar por várias injustiças para se tornar uma ladra . 
O único ponto que achei negativo , é o fato de ter muitos palavrões ! 
Apesar de isso esse livro não me agradou tanto por o final . 
Frustrante . 
Confesso que me decepsionei um pouco . 
Mas , o que me irritou em o livro é o fato de que a personagem principal tem um objetivo em o começo de o livro , que ela o resolve em alguns capítulos e depois o autor continua contando a história como se fosse uma espécie de diário de a vida de Tracy , os objetivos de ela mudam e a história se torna cansativa , parace que não acaba nunca . 
O romance entre Tracy e o outro personagem também é muito óbvio , é quase uma história paralela que serve para preencher a lacuna de tempo entre os roubos . 
Me decepsionei de novo . 
